# RoadMap

> Список может периодически изменяться.

## Calmira 2.0 GNU/Linux-libre

### Alpha 2

- [X] Переход на использование ядра Linux-libre;
    - [X] Начало использования универсального конфига для сборки ядра;
- [X] Начало работы над системой портов дистрибутива;
- [ ] Добавление поддержки XFS;
- [ ] Добавление поддержки LVM;
- [X] Добавление поддержки FUSE;
- [ ] Переход на использование системы инициализации OpenRC;
- [ ] Начало работы над утилитой для автоматизации сборки Calmira
  GNU/Linux-libre из исходного кода;
- [ ] Написать программу для настройки виртуальных консолей;
- [ ] Задействовать скрипт для сборки системы из исходного кода;

### Alpha 3

- [X] Включение в дистрибутив системы портов;

### Beta 1

- [X] Включение в поставку пакетов `sqlite3`, `cport`;
- [ ] Стабилизация кодовой и пакетной базы;

### Beta 2

- [ ] Заморозка добавления новых функций, стабилизация уже имеющихся;
- [ ] Заморозка обновлений пакетов, тестирование;
- [ ] Формирование CPL;

### Beta 3

- [ ] Создание редакции с Xorg и i3-gaps.

### RC1

- [ ] Окончательное тестирование кодовой и пакетной базы, формирование тестовых
  снимков CPL, CalmiraToolchain и CalmiraLinux;

### RC2

- [ ] Обновление документации;
- [ ] Сборка последнего кандидата в релизы.

### Stable LX4 1.2

- [ ] Окончательные тесты всех компонентов дистрибутива;
- [ ] Сборка всех редакций финального релиза дистрибутива.

## Calmira GNU/Linux-libre LX4 1.2

### Alpha 1

**Релиз на основе предыдущей версии 1.1**

- [X] Добавить `which`;
- [X] Обновление Linux до 5.15.5;
    - [X] Добавление поддержки Atheros 5xxx, Atheros mobile chipset, Atheros 10k
      (PCI, USB), Atheros HTC based (ath9k/ath9k_htc);
    - [X] Добавление поддержки мыши (TTY);
    - [X] Добавление поддержки FUSE, NVME (NVM Express block device, NVMe
      hardware monitoring);
- [X] Добавить пакет `ver` в минимальную поставку дистрибутива;
- [X] Добавить системную документацию в минимальную поставку дистрибутива;
- [X] Использовать параметр `LOGLEVEL=1` в `/etc/sysconfig/console`;
- [X] Добавление утилиты для просмотра состояния АКБ ноутбука (статус -
  заряжается/разряжается; процент заряда);

### Последующие релизы Calmira LX4 1.2 заморожены, работа над этой веткой
### прекращена
